# Netology_HomeWork

## Задание №1

Скриншот Terraform:

![yaml](yaml.png)
________________________

Скриншот yaml:

![terraform](terraform.png)
________________________

Скриншот MarkDown:

![markdown](markdown.png)
________________________

Скриншот Bash:

![bash](bash.png)
________________________

Скриншот Jsonnet:

![jsonnet](jsonnet.png)
________________________



## Задание №2

Вводные:
Вам необходимо описать процесс решения задачи в соответствии с жизненным циклом разработки программного обеспечения. Использование какого-либо конкретного метода разработки не обязательно. Для решения главное - прописать по пунктам шаги решения задачи (релизации в конечный результат) с участием менеджера, разработчика (или команды разработчиков), тестировщика (или команды тестировщиков) и себя как DevOps-инженера.

Решение:
Руководитель проекта (далее - РП) совместно с бизнес-аналитиком производят декомпозицию требований Заказчика. Далее задача поступает в команду разработчиков (через тим-лида при глубокой декомпозиции). Далее разработчики после круга согласования трудозатрат через РП приступают к реализации разработки новой функциональности - это происходит в рамках спринта. Разработчик пишет код в своей среде разработки, потом подливает базовую ветку в ветку спринта и создает запрос на слияние (мерж-реквест). Тим-лид проводит код-ревью и "Утверждает". Далее задача попдает в QA на прохождение функциональных тестов. Далее QA пишет запрос на релиз (релиз-реквест) и ставит статус "Протестировано". Далее происходит оповещение DevOps-инженера о готовности к деплою. DevOps-иженер деплоит на стейдж (предпродуктив), где проверяется работоспособность релиза на окружении стейджа. Затем РП получает обратную связь от Заказчика, что Система работает и согласовывает с Заказчиком время накатки релиза на продакшн. Затем DevOps-Инженер деплоит на Продуктив, проводя при необходимости процедуры миграции (либо заранее готовит окружение актуальное на продуктиве).



## Модуль "Система контроля версий"

Благодаря файлу Terraform/.gitignore будут проигнорированы сущности, котороые условно можно
разделить на 3 группы:
1. Конкретные файлы (имена указаны без звёздочек, с расширением)
2. Набор файлов (указаны со свёздочкой либо в имени, либо в расширении)
3. Игнорирование директории /.terraform и файлов внутри неё, где бы она ни находились (т.к. указаны две звёздочки)
